各位巴絲有無一首鍾意既詩？

介紹下
中英都可以

《blackruby》
很想透過鏡頭和她做愛
用我的otus插入她的mount
把濃濃的閃光燈射滿她的面
胸前的一對phase one…搖搖晃晃

我寫既

屌，認真po黎

親手寫都唔欣賞

《無懼風雨》宮澤賢治

雨ニモマケズ 不要輸給雨
風ニモマケズ 不要輸給風
雪ニモ夏ノ暑サニモマケヌ 也不要輸給冰雪和夏天的炙熱
丈夫ナカラダヲモチ 保持健康的身體

慾ハナク 沒有貪念
決シテ瞋ラズ 絕對不要生氣
イツモシヅカニワラッテヰル 總是沉靜的微笑
一日ニ玄米四合ト 一日吃四合的糙米
味噌ト少シノ野菜ヲタベ 一點味噌和青菜

アラユルコトヲ 不管遇到甚麼事
ジブンヲカンジョウニ入レズニ 先別加入己見

ヨクミキキシワカリ 好好的看、聽、了解
ソシテワスレズ 而後謹記在心不要忘記

野原ノ松ノ林ノ蔭ノ 在原野松林的樹蔭中
小サナ萱ブキノ小屋ニヰテ 有我棲身的小小的茅草屋

東ニ病気ノコドモアレバ 東邊若有生病的孩童
行ッテ看病シテヤリ 去照顧他的病

西ニツカレタ母アレバ 西方若有疲倦的母親
行ッテソノ稲ノ束ヲ負ヒ 去幫他扛起稻桿

南ニ死ニソウナ人アレバ 南邊如果有快去世的人
行ッテコハガラナクテモイゝトイヒ 去告訴他：不要害怕

北ニケンクワヤソショウガアレバ 北方如果有吵架的人們
ツマラナイカラヤメロトイヒ 去跟他們說：別做這麼無聊的事情了！

ヒドリノトキハナミダヲナガシ 旱災的時候擔心的流下眼淚
サムサノナツハオロオロアルキ 夏季卻寒流來襲，不安的來回踱步
ミンナニデクノボートヨバレ 大家說我像個傻子
ホメラレモセズ 不需要別人稱讚
クニモサレズ 也無須他人為我擔憂

サウイフモノニ 這就是
ワタシハナリタイ 我想成為的人。

青玉案·元夕 辛棄疾
東風夜放花千樹。更吹落、星如雨。
寶馬雕車香滿路。鳳簫聲動，玉壺光轉，一夜魚龍舞。
蛾兒雪柳黃金縷。笑語盈盈暗香去。
衆裏尋他千百度。
驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。千里孤墳，無處話凄涼。縱使相逢應不識，塵滿面，鬢如霜。
夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝，相顧無言，惟有淚千行。料得年年腸斷處，明月夜，短松岡。

江城子·乙卯正月二十日夜記夢 — 蘇軾

青春

所有的結局都已寫好
所有的淚水也都已啟程
卻忽然忘了是怎麼樣的一個開始
在那個古老的不再回來的夏日

無論我如何地去追索
年輕的你只如雲影掠過
而你微笑的面容極淺極淡
逐漸隱沒在日落後的群嵐

遂翻開那發黃的扉頁
命運將它裝訂得極為拙劣
含著淚 我一讀再讀
卻不得不承認
青春是一本太倉促的書

鵝鵝鵝，
曲項向天歌。
白毛浮綠水，
紅掌撥清波。

你站在橋上看風景，看風景的人在樓上看你。

明月裝飾了你的窗子，你裝飾了別人的夢。

《洛神賦》

翩若驚鴻，婉若游龍，
榮曜秋菊，華茂春鬆。
髣髴兮若輕雲之蔽月，飄颻兮若流風之迴雪。
遠而望之，皎若太陽升朝霞。
迫而察之，灼若芙蕖出淥波。
穠纖得衷，修短合度。
肩若削成，腰如約素。
延頸秀項，皓質呈露，芳澤無加，鉛華弗御。
雲髻峨峨，修眉聯娟，丹脣外朗，皓齒內鮮。
明眸善睞，靨輔承權，瓌姿豔逸，儀靜體閒。
柔情綽態，媚於語言。
奇服曠世，骨象應圖。
披羅衣之璀粲兮，珥瑤碧之華琚。
戴金翠之首飾，綴明珠以耀軀。
踐遠遊之文履，曳霧綃之輕裾。
微幽蘭之芳藹兮，步踟躕于山隅。
於是忽焉縱體，以遨以嬉。
左倚採旄，右蔭桂旗。
攘皓腕於神滸兮，採湍瀨之玄芝。
餘情悅其淑美兮，心振盪而不怡。
無良媒以接歡兮，託微波而通辭。
願誠素之先達兮，解玉佩以要之。
嗟佳人之信修，羌習禮而明詩。
抗瓊珶以和予兮，指潛淵而爲期。
執眷眷之款實兮，懼斯靈之我欺。
感交甫之棄言兮，悵猶豫而狐疑。
收和顏而靜志兮，申禮防以自持。

李白（靜夜思）

床前明月光，
疑是地上霜。
舉頭望明月，
低頭思故鄉。

死水 聞一多

這是一溝絕望的死水，
清風吹不起半點漪淪。
不如多扔些破銅爛鐵，
爽性潑你的剩菜殘羹。

也許銅的要綠成翡翠，
鐵罐上鏽出幾瓣桃花；
再讓油膩織一層羅綺，
黴菌給他蒸出些雲霞。

讓死水酵成一溝綠酒，
漂滿了珍珠似的白沫；
小珠們笑聲變成大珠，
又被偷酒的花蚊咬破。

那麼一溝絕望的死水，
也就誇得上幾分鮮明。
如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。

這是一溝絕望的死水，
這裏斷不是美的所在，
不如讓給醜惡來開墾，
看他造出個什麼世界。

歸去來辭
唔係鍾意但一入就諗到

六國論

別來無恙 陳詠謙

喝滿杯白開水 求身心安靜
去遠足或登山 嘗試自然美
曾經的酒肉 多麼污濁 常令你操心
我如今 已離開

你著起白婚紗 如仙子一樣
那個他是否都 全意在乎你
夢想的生活 好好生活 來年陪著子女學行
記念當初我們的愛情

我現時自己肯做飯
悶極時自己可浪漫
慶幸還睡得好 還活得好過昨日
應付完自己的患難
爲未來改正我習慣
忙下去 捱下去 但一不小心
總記起你

你那張舊CD 還偷偷轉動
句句都夢一般 無法被忘記
王菲的孤寂 多麼孤寂 誰成為陌生過路人
你是否都掛念這個人

我現時自己肯做飯
悶極時自己可浪漫
慶幸還睡得好 還活得好過昨日
應付完自己的患難
爲未來改正我習慣
忙下去 捱下去 但一不小心
總記起你

這幅冰冷牆壁 怎麼鋪滿塵埃
望著掉色的相 為何還是發著呆
這張精緻床單 早該跟你離開
現在剩我一個 想起曾經

我爲何未懂得自白
我爲何未捨得學習
恃住雄辯滔滔 隨便的把你喝罵
我爲何未懂得站立
爲事情出錯了負責
然後我 然後我 恨不得當初
懂得愛惜你

水調歌頭 蘇軾

明月幾時有，把酒問青天？不知天上宮闕，今夕是何年。我欲乘風歸去，唯恐瓊樓玉宇，高處不勝寒。起舞弄清影，何似在人間。

轉朱閣，低綺戶。照無眠。不應有恨，何事長向別時圓？人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。但願人長久，千里共嬋娟。

雖然樓上幾個分享嘅中國文學都好靚
但嗰啲唔係詩
係宋詞

雨霖鈴 柳永編輯

寒蟬淒切，對長亭晚，驟雨初歇。
都門帳飲無緒，留戀處，蘭舟催發。
執手相看淚眼，竟無語凝噎。
念去去千里煙波，暮靄沉沉楚天闊。

多情自古傷離別。
更那堪，冷落清秋節。
今宵酒醒何處？
楊柳岸、曉風殘月。
此去經年，應是良辰好景虛設。
便縱有千種風情，更與何人說？

copy 多咗編輯兩個字

十年生死兩茫茫
唐唐同哥哥

入來就係為咗睇呢首

Choose life.
Choose a job.
Choose a career.
Choose a family,
Choose a fucking big television
Choose washing machines, cars,
Compact disc players, and electrical tin openers.
Choose good health, low cholesterol
And dental insurance.
Choose fixed-interest mortgage repayments.
Choose a starter home.
Choose your friends.
Choose leisure wear and matching luggage.
Choose a three piece suite on hire purchase
In a range of fucking fabrics.
Choose DIY and wondering who you
Are on a Sunday morning.
Choose sitting on that couch watching mind-numbing
Sprit-crushing ga me shows
Stuffing fucking junk food into your mouth.
Choose rotting away at the end of it all,
Pishing you last in a miserable home
Nothing more than an embarrassment to the selfish,
Fucked-up brats
You have spawned to replace yourself.
Choose your future. Choose life.

識d野 不思量 自難忘